不知不覺間 i7-2600k 已經使用接近10年

一代神U無誤

睇睇下我部機原來都用左4年幾

我i7-920用左12年, 邁向第13年, 不過有時都感到唔夠力, 例如壓1080P好慢, 改用RADEON壓快幾10倍, 睇YOUTUBE 4K軟解唔係好順, 不過唔想砌過部, 就繼續用.

想換RYZEN 9 5950X

i7-920 + MSI ECLIPSE SLI

岩岩換左 laptop
i7-1165g7

有無慢到?

用咗咁耐都唔覺outdate 真係好勁

因為intel冇進步過

用咗12年係當年一出就買

2008年出左一陣就買, 特登等, 由Pentium 4 Prescott升級

用左12年只係壞過火牛, DISPLAY, SOUNDCARD, EIZO MON

仲用緊

鬼咩 Intel都唔識郁
10代仍然用Skylake架構
即係實際架構上比2600K新兩代咁大把

Sandy Bridge(22nm版= Ivy Bridge)
Haswell (14nm版= Broadwell)
Skylake (6到10代都係14nm 堆下core、制程寫個+號，又一年)

由撳開機掣開始計
等到boot入Windows 10需要用20秒左右
咁多年冇感覺有慢到

由HDD換SDD → 第一次復活
超一超粒U → 第二次復活
換埋張Display Card → 第三次復活

究竟幾時先可以退役

好似用左冇耐咁
19年反送中排住留意時事
20年乜都冇做又一年

4年 減 2年
好似部機買左冇耐

仲退化咗做牙膏廠

SSD 普及
廷續左舊電腦壽命

呢樣真
試過幫部 Macbook Unibody 2009 (小白) 換做SSD
裝一裝High Sierra
當低規格文書機嚟用基本上可以話係原地復活

ram都差不多要換啦

咁你算係超輕度使用
我4790k都覺得慢 換咗3900x/10900kf

我粒2600k數字上都上到4.6GHz
不過你多8粒Cores唔知會快幾多

如果以後換機嘅話應該都會換去AMD
煙條咁唔生性

i5-2500k 揮手

都係，我係打機先用部windows 機
打落都好順無乜特別，間唔時清一清塵又一條好漢

2500k 2600k 孖寶神U

你都係用2600k?
我真心覺得呢代CPU係個傳奇
用過就能體會

打機144hz唔多掂
DDR3慢好多
單核明顯比較弱

i5-2500用左7年 3年前死parts
換左3770 non k oc 上4.1 all core
Intel 10系先有少進步
仲要係靠AMD逼出去黎

4C8T 嘅i7

我粒4790k 都上到4.6
條RAM上到DDR3 2400MHZ CL11
但用1000MB STEAM down game都扯爆cpu

4790k + 970
唔玩大作冇咩問題

I7 920 係個default 時脈慢姐
超超佢 再換 SSD 又一條好漢

起碼係新架構新製程
對intel黎講好難得

其實係電腦cpu瓶頸位 好難突破再有重大好似Apple咁

有咩問題
我用黎rend 圖部機
10980xe 同 2080ti
大部份softwares 都行唔田d core
好心唔好咁死腦筋
淨係雷電4 已經贏左

同價點解唔係去屌 4800u

因為我要thunderbolt 4 ，遲d插30card

2008年已經用OCZ世紀大伏SSD 30GB X2 行RAID 0
之後2010年換左X25M G2 80GB
現在用SAMSUNG 850PRO 256GB

i5-2400 + 550Ti
文書用完全冇問題

仲用緊i5 6500 冇game好玩唔洗砌新

Sad but true

咁你用電話同出面啲機一定好辛苦

用緊e3 1230 v3 + 1060
4K 加普通game仲行得

仲未說服到自己換itx

20年剩係數石頭就過咗一年

same
玩game要熄其他program，個FPS先高返
如果開直播就好lag

直播有鳩人睇咩

有無得插PCIE轉M2 頭行PCIE 2.0

咩電話

i7 6700k 揮手~

都有friend會睇下嘅
順便test下部機
720 30p已經係極限
利申 RX570

沒有了, SATA II普通用已經夠

desktop同電話做嘅野會唔會一樣呀

Dc直播唔會lag

i3文書機，八年，都起碼玩到aoc

i7 920用家，平時都係上下YouTube 睇下Netflix ，仲好夠用

我見而家d邪道板用到2粒 e3

我60hz 咋
玩都係玩overwatch, wow
其他都係ps4 玩

z68 2500k 行得走得、仲越用越快！

等開apps 都一樣
我挑剔起身會連開apps 嘅時間都數住

當然我盡量唔逼自己咁嘅心態

我desktop會剪片 會做rendering
電話唔會

之前用梗i7 3770k + HD7770，玩cs嗰啲完全無問題，傦玩3a大作先要較最低setting

依家轉左3600 + 3060ti, 終於可以玩到ultra setting

趁i5 6500仲值錢，連底板ram全套放出去再砌新機好過

I7 4790k
要換u就換埋老母板同ram

唔洗check IP都知係HD7770 bottlenecked

仲用緊T9600 8GB ram做文書機

部laptop 用i7 4600u配SSD，用咗6年已經好慢，以為係散熱問題，但換散熱膏同風扇都唔見效，係咪換得？

依家先知張卡太癈 不過都證明intel無咩進歩過

利申：部機買牌子機個陣細嗰唔識野

I3 3240+ 750ti

試過format機重裝Windows未?
未嘅話可以試下先再做決定

係你慢左咋

好打得 十足似我地特首

6500
b150m
2 x 8gb 2133

仲值唔值1200

12粒石頭同你收左佢

睇嘢愈嚟愈慢
可以做秋名山車神

所以apple出電腦CPU

當年sandy bridge最係最勁
佢之後intel每年得返5%增長
當時既AMD更加洗講

之前我都用i5 3570k, 7950HD
上年年頭至換3700x配2070S

重裝之後冇咩改善，而家youtube軟解睇2k片都好lag

好撚經典 當年sandy bridge無撚敵

聽過下，好似多數商用

i3-4xxx用到而家都夠用。intel問題炸

見一次intel po就要講一次 , intel 真係狗嚟 . 我粒7700做所有嘢都廢過我FD粒6700K , 真係唔知相隔一代有乜嘢進步咗
而家5900X開心使用中

反而ram就吳得

借位一問...
我window10之前更新完
無連網線就收唔到wifi
連咗網線先收到wifi

特登下載咗驅動精靈 去Intel更新個網顯卡都搞唔掂
係程式管理員個位就一直話啟動唔到

有冇大神救救我

我i3-2系用咗10年用到依家

硬件台個個都一兩年就升級下cpu。ram。display card
話咩年年換一粒cpu賣返舊個粒cpu都同你十年後換一次大機抵啦

結論：香港人乜都計到盡。永無蝕底

2400同2600都係傳奇
大件夾抵食

6代 上 7代
冇咩進步

佢粒6790k仲可以超
你粒7700冇得超

可能佢粒u 體質好過你粒

驅動精靈，顯卡
呢d字係連登唔講得架

同你一模一樣
一千放到都偷笑

你畀佢安息啦

7代好超d 同imc勁d
但你買冇k

Same, 仲係好好用

唔怕話你聽,我嗰陣唔識嘢,貪佢送個風扇好似好抵咁

仲用緊PII 955
最近YOUTUBE同TWITCH睇1080P會LAG

仲有e3-1230/v2
吹到i5價錢i7味道

我用緊iMac 2011 都係i5 2500， 換左SSD 死都唔比佢退休
張VGA 係6900series, 不過係HD6970M 唔係6900XT

所以咪比台積電同apple突破咗囉 垃圾intel

其實係咪重裝windows洗撚晒D野 就唔會lag呢
我點都唔相信就算係十幾年前嘅4核去做D咁簡單嘅野都會lag

唔好介意bili, 雙e5

又驅動精靈 又顯卡
你都係繼續插lan 線上網啦

chrome太大食呱

2600K好超得 當年好多都超到4GHz up
ram用3星金條 性價比

用原廠風扇唔超頻都會overheat
利申：當年一開始唔識嘢試過

非k冇得超頻要扣少少分
但係都係好嘢嚟

仲用緊i5 4460

想換都換唔撚到呀

真
個陣其實啲人買唔起i7先自我安慰
不過1230多工好抵用就真既
但打機同i5差唔到幾多

試過啦. 部機無啦啦勁慢 , 睇睇CPU燒到成100度
人哋AMD啲原廠扇熱極都有個譜可以正常用
intel好似測試都未做過就咁就塞入盒咁

玩到乜

當年我都係計到盡
砌機前用咗足足一個月嚟搜集資料
就睇中呢粒i7覺得可以用到好耐
宜家回顧返果然係我人生其中一個best buy

我個i5都10年
好順
其實Ram仲緊要關U

死底版果日
我仲有部文書機用緊i5 750, 有SSD俾屋企人上堂用

其實係咪暗串緊intel呢十年唔上進

岩岩先死左塊b75
3470

i5 2400 +ssd 仲用緊

如果係砌機嘅話睇下底版跟隻CD入面啲driver裝好未啦

證明左一樣野, CPU係10年前已經去到滿足9成用途既水平, 問題係RAM同SSD果時跟唔上

平常人用電腦追唔上硬件進化
唔係想講咩56k已足夠嘅鳩野
普常文書影音唔打機
真係用唔著咁勁

半年前換左

x2, 不過睇4k youtube會有少窒

apple粒U都係慳左電only

時脈上同級U都差唔多表現

用電話影相
同用單反/無反影相

一樣道理

應該係GPU硬解問題

I5-5u 5年 開始唔夠ram 同顯卡頂唔順

如果1080p冇問題
係到2k先有問題咁應該係CPU唔夠力鳥

laptop啲U效能係會低少少的

2500k overclock左去4.5ghz開心使用中

利申：黑蘋果

DE 版run唔run到

display 卡係咩

電腦野冇乜研究，部機用左4年暫時算係咁，為左4k買過部機又好似冇必要，頂到就頂住先

唔係

i5 4系岩岩賣左
死display 迫住換晒佢
買過張display 唔捨得
打機用番 ps4 /5 算7數

張單都仲係度 14年 1500買
屌你岩岩350賣撚走左
連落保值過i 瘋。。。 心諗做乜勁

apple SOC每年進步都可以keep到1x%以上，intel？

咁又唔識，我嗰部係sony vaio canvas, 4,5年前貨色

嗰代laptop版i7得2C4T

x2

等多2年
4k 再普及d, 價錢再平d
先再上4k都未遲

雖然早買早享受
不過上4k, 仲要打機, 真係一闊三大, 要3070 先夠做
4k netflix, 張display 有硬解就得, 平好多

其實除左剪片打機，有幾可用盡粒U。
當然intel都有唧牙膏。

本身唔剪片，只係打機行1080 。

5年前i7 + 16GB ram + ssd，
換張display card成部機就重生。

普通唔打機用家 基本上都唔使換硬件 唔抵換
上到網2000蚊好順啦

你張gpu到依家都未燒已經係一個傳奇

等ryzen好過等intel啦

中間換過一次，要佢襟就一定唔比佢熱，我全機D風扇都校到最撚大，夏天室溫idle唔可以比熱過55度
基本上即係唔可以打機，只可以當內顯用，不過咁撚舊都打唔到機架啦，是Q但

i5 2500好似有內置顯示卡
就算張6970M燒咗應該都會仲用到(?)

我都唔想下載驅動精靈
我問個朋友佢叫我下載就搞掂
我下載完試咗後唔得就大叫一聲屌你老母跟住秒del

真．文書機

我2400

21世紀 Intel: 摩爾定律食得架？

我之前用4770 都用左好耐, 係條ddr3 ram壞左 果時條8gb 要我6舊水
先把心一橫換9900, 但係我覺得ddr換代個體驗大過粒u, 用電少左又快左

而粒i9搵左舊d15壓 又怕壓壞塊用左個打橫放既機箱 勁撚阻訂,
開全4.7風扇就已經係度叫, 又唔想換水冷下年等換zen4算9數

主要係bottle neck 唔係 cpu 度
hdd 轉ssd 果陣 嘭一聲快左好多
但你cpu 要搞幾多野先有果種嘭一聲 ge 速度

買左新U啦 好平啦而家又勁

hd graphics 3000係垃圾之中嘅垃圾

desktop唔理慳電呢個問題, 最緊要性價比同發熱

GPU仲有得升, CPU去到4GHz, 你唔打機ren片跟本已經無乜大分別

Same 重玩到COD

唔係玩啲好大需求既game根本唔洗換機

apple 吳會用離做desktop啦，太貴。
遲D應該睇其他整ARM公司response（特別係NVIDIA，高通）。
Switch都係用Nvidia ARM。

Canon果啲先係牙膏廠，仲有黑科技收收埋埋慢慢出
Intel 已經無晒貨了

display card就要幾年換一換
唔係追4k 8k打機,其實唔洗追cpu

而家買粒i7 lv嘅u 其他野唔壞夠你用十年

我4670仲勉強玩到cyberpunk係碧血狂殺2 唔得

因為無hardware decoding，其實解壓vp9/h264影片有機會lag。試下用vlc player播h265片估粒cpu齋播片用左幾多%。

2600k 長行4.4

我係就咁i7 2600
第1次都係HDD換SSD
第2次係8GB ram加多4GB

到呢加文書機多，間中打下機

間唔中都會用下iMovie整野，但個mon真係好靚唔捨得唔要，又慳位

犀利
我係i7 3770 好彩宜家仲run到

用緊e5 v3

想升E5 2697R V4

好似升完重可以玩多幾年

如果你遲一年買i7 3770直頭一開頭已經買SSD，乜都唔洗換

2代煙用釺焊

intel︰14nm+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

mac mini

Same
已經行咗至少5年
感覺到塊底版或者個PSU陣亡時粒U都仲係會好健壯

Q9400揮手

我i7 2600, 冇k
(當時一出就買，k 未到貨，急住用買左2600 )

一出就買，都係用左成十年
果種感覺真係抵到爆

期間死過 ram , 換過 n 次 hdd , display
都好夠用有突，完全唔輸蝕

一代神U 無誤

搵返張係 2011 年 1 月既相

執相果刻，cpu full load 既感動

當年既i5 6500 960 我仲用緊

我塊asrock z77 ex4 已經死左一半，得兩條ram slot用得，仲成日唔認ram

775 4核又係打不死系列，淨係衰少ram

中點

我意思係話自己吳會用apple野做desktop，太貴（係啊講緊部mac mini）

雷電四真心勁

我部i5 2300
2011 年買用左9年
今年年頭死左老母板
我先捨得換

用緊E8400

真
我都用緊920
換咗nvme ssd同埋gt 1030就咩都無問題了

開機撚

6代intel先叫神
個14nm用到而家

點解你塊板同火牛唔死既
我死火牛同板

把心一橫砌左新機

hardware encode 同software encode都拎到黎比？

i7 3930都好似用咗9年 中間顯示卡頂唔順換過2次 今年要成部換了

望下intel股價

無AMD的話，宜家i7隔時仲係4c / 8t

我R5 2600，估唔到已經咁多年了

仲未有人講nokia 3310屌贏所有cpu既

+1
近排WFH 心思思想換左佢 唔做公司野點唔覺有問題

冇人講咪你講

3770K 一出用到而家

其實你應該一早幾十蚊買xeon 洋垃圾
六核之餘低溫好多
效能同當代四核i3 差不多

秒

用緊ryzen 一代，嗰時好多嘢都唔兼容
依家仲有冇呢個問題？

browser睇片點樣轉軟硬解？

350有人買你偷笑啦，史前產物

我都係去dc肥花度打下價先知咁撚保值

牛好少死，我隻牛用左9年都冇問題
前年死DDR3 ram先決定砌過部機，牛都冇換過照用返佢

屌我都用左差唔多8年
係中間加左HDD
換左RAM
同埋張560打左柴焗住掘礦高峰個時換左1050

個時砌部機一皮俾人話我豪
依家咪用左8年囉

其實我想換機,
不過依家D GAME 真係唔值得我投資換機

3470上星期塊板報廢拉大隊過左檔去amd yes
幾有感升級

Q9400/ Q9550 抵玩

MB無壞先神奇，我用2400，兩塊MB都相繼壞左，揾唔到MB 先換晒成部機

de係？

3770k＋asus 780ti oc 可以再戰十年

i3-3320....

以前 打機梗係上i7

而家 i5 r5 夠做

ipc增長緩慢 而家高端cpu都係堆核

我2500k仲用到

2600k
4790k
8700k
應該呢三隻係最有代表性?

不嬲都係i7 for longetivity/ high end gaming
i5 當代gaming
i3 文書 / light gaming

97K應該代表過87K...
無HT I7
重返錫焊
全8核隨便超5.0GHZ

longevity*

i5-4490+ gtx1080
而家啲AAA game只可以開最低

唔係，你睇Apple每個CPU核心transistor 數係Zen3兩倍，啲效能你肯賺少啲就堆到出黎。

i9 9900k 真係Intel沒落嘅證明
標95W TDP 扮哂唔熱，實際上8核4.7要220W，差唔多幫你超到盡

TDP一直都係計base clock

其實而家仲值唔值得砌I7
仲用緊i5 4440差唔多七年準備砌部新
間唔中打下配置唔高嘅驚，睇下4K間中剪下片咁

係9代先開始要推爆PL2，以前PL1 PL2差異邊有咁誇張

Intel 官方確認他們調高了 Core i9-9900K 處理器的 PL2 功耗到210W，是 PL1 功耗的2倍多，遠高於正常水平的1.25倍。

2 3月出11代u 等下 聽閒勁好多

Same cpu
我用緊2080, 玩新game 都冇乜問題, 感覺cpu 影響唔大

8700 都話65w啦
開TB又咪係接近100W

6700k ?

i3 都夠做

到死咗塊底板嗰陣就可以退役

我都係用到年幾前先換

我岩岩intel 4代換左.用左8年

用2080會唔會bottleneck?
想由1060轉3060ti

會 唔好信佢

冇錯
而家d game又沙盒又加密法
好食cpu

用緊7年前4770k
一鳩樣，因為我淨係用黎文書上網睇片

岩岩幫部 i7 laptop 復活
原來之前慢係個 hdd 度
一換 SSD 加多 8gb ram 好似變左另一部機咁，玩 python loading 速度快左十倍

差d認真咗

我真係用緊呢個配搭
唔排除其實我一直都 bottleneck緊我唔知

我粒4790k超到出煙玩2077都係100%cpu usuage
5950x/5950x有貨未

送晒中

賣屎忽比悠二睇下有無貨先

我都係08年 i7 920 + EX58-UD5

i7 2600K + 1060 3G + SSD 的機由2012年買返來，都現在都仲用緊

講起股價
當年Sandy Bridge第一批型號係2011年1月9日推出市場
Check返當時股價同依家做比較

INTC: 20 → 50 ≈ 2.5倍股
AMD: 8 → 92 ≈ 10倍股
NVDA: 20 → 530 ≈ 25倍股
AAPL: 12 → 130 ≈ 10倍股

真係好長命
我用GTX1070打機
感覺仲係GPU bottleneck梗

3770k用到而家

3770k加gtx680

唔知準唔準呢

所以就算 Intel 打機好D 都轉AMD 唔妥佢好耐

利申 粒3770 non k 超唔死

少年，你太天真了

舊底板支援nvme ssd ?
你用pcie ssd ?

用usb boot clover
係衰下下要enter入windows only

隻閪game 4年前嘅10系連1080p最低60都冇 optimize差到咁就算啦

睇完成個post我覺得你哋最勁係motherboard捱到咁多年
我i5-3XXX Ivy Bridge早兩年壞咗motherboard要提早退役

我上年試過有段時間用用下部機會自己熄
用HWMONITOR睇發現CPU電壓低咗
心諗唔知係咪嚿PSU或者MB終於要壞
點知抆咗PSU供電去底板條線再插返個問題就消失咗
好Lucky

副機 : 3770k + z77板,
想買貓頭鷹塔散換左個用了5年半既240水冷.

點解可以用咁耐

我個D電腦3,4年就一定壞
真係好勁

當年講緊第三代i5 賣1500-1700到i7 就2400到
E3 1230v2講緊賣1900到 ，果500蚊仲可以撥去其他野到升級，配板z77 仲可以送多4倍倍頻，真係幾近粒3770

不過當年都係配b75多，個唯一一個既sata3仲可以當時貴到爆既sata ssd 當年m5p 128gb好似賣成千蚊

當年買唔到1230v2,買咗i5 3550

I3 3240 + 1050 ti

咁點解唔直接買B75+3770

Z77貴過B75

有錢個個都想上z77 +3770k
就係冇錢先要精打細算

其實上個回覆己經講咗配z77送多4倍倍頻
就算你粒cpu唔係k尾都送依四倍畀你，以前大家都叫non k超頻(有錯請前輩指正)，咁加多幾百買z77就upgrade 埋粒u，所以先有人咁出。

我意思係買z77+1230v2 個價錢就夠買b75+3770
cpu有體質差異 唔會包超4倍頻

有部imac 2009 late
可以點玩

最簡單可以加RAM 換SSD 裝High Sierra
做文書機同睇片(Up to 720p)應該冇問題
不過唔好對Performance有太大期望

4440 唔經唔覺都就快7年

希望挨到換12 代

4790k+980ti+32GB ddr3 2800
絕配
燒左張卡借左張1660續命

DDR3行到2800好似幾勁

4440用左7年

一樣，14年2月用到而家都係時侯功成身退

洗唔洗呀,加ram同換SSD又一條好漢

仲用緊 i5 4670.
根本冇必要換機

換左張新卡 完全發揮唔到應有既效能 想唔換都唔得

4790k頂唔順換左代既路過
我得16gb ram，想加ram 一條ddr3 ram 同ddr 4比差路多價，分分鐘可能要貴d
底板買個陣冇m2 nvme, SSD Sata 同 nvme 差路多價又冇乜理由買sata...
粒u 重可以玩多排但係想換其他件好唔抵，結果忍痛換晒d 料了

i5-4440仲賣到幾多錢

果期felton做promote
Ddr3 2400mhz 8GBx2 = $499
All in左32GB
之後換埋塊二手z97 deluxe
用到無慾無求

但係早排我買ddr4 3200mhz cl16 32gb (16gbx2)都係七百頭..
諗到ddr3 效能差D又要貴D就唔想加